# Реализация первых двух лабораторных
### Лабораторная работа № 1. Реализация парсера алгебраического выражения с помощью ANTLR.

> Написать парсер алгебраических выражений.
Алгебраическое выражение может содержать целые и рациональные числа в десятичной форме записи.
Операции: сложение, вычитание, произведение, деление, возведение в степень.
Функции: корень n степни, логарифм, синус, косинус.
Константы: Pi

Также для полноты картины было добавлено вычисление скобок и константа E 

Файл с правилами лексера и парсера находиться CalculatorParser/BasicMath.g4

### Лабораторная работа № 2

> Реалізація інтерпретатору алгебраїчного виразу.
Реализовать вычисление выражений из ЛР 1.

(c) Алёхин Антон, 441 группа